
export const data =[
    {
        question: 'LA ZONA O PLACA BASAL ESTA CONSTITUIDA POR RESTOS DE SINCITIOTROFOBLASTO Y CITOTROFOBLASTO QUE AL DEGENERAR SE LLENA DE FRIBRINOIDE, EL MISMO QUE CONDENSADO CONSTITUYE:',
        choices: [
            'EL ESPACIO INTERVELLOSO',
            'LAS VELLOSIDADES CORIALES',
            'EL EPITELIO AMNIOTICO',
            'LA CAPA DE NITABUCH',
            'LA GELATINA DE WHARTON'
        ],
        answer:'LA CAPA DE NITABUCH'
    },

    {
        question: 'EL DIÁMETRO DEL CRÁNEO FETAL QUE MIDE 9.5 CM, CORRESPONDE A:',
        choices: [
            'OCCIPITO FRONTAL',
            'SUBOCCIPITO BREGMATICO',
            'BITEMPORAL',
            'SUBCCIPITO MENTONIANO',
            'SUPRAOCCIPITO MENTONIANO'
        ],
        answer:'SUBOCCIPITO BREGMATICO'
    },
    {
        question: 'DURANTE EL EMBARAZO, A PARTIR DE LAS DOCE SEMANAS, EL APORTE CALORICO DEBE INCREMENTARSE EN:',
        choices: [
            '600 CALORIAS',
            '400 CALORIA',
            '500 CALORIAS',
            '200 CALORIAS',
            '300 CALORIAS'
        ],
        answer:'200 CALORIAS'
    },
    {
        question: 'EL APORTE CALÓRICO DEBE INCREMENTARSE EN 1,000 CALORÍAS DIARIAS',
        choices: [
            'LA PUBERTAD',
            'LA ETAPA ADULTA',
            'LA GESTACIÓN',
            'LA LACTACIÓN',
            'LA NIÑEZ'
        ],
        answer:'LA LACTACIÓN'
    },
    {
        question: 'EL APORTE SUFICIENTE DE PROTEÍNAS TIENE UNA GRAN IMPORTANCIA PARA PREVENIR:',
        choices: [
            'MALFORMACIONES FETALES',
            'MALFORMACIONES MATERNAS',
            'MALFORMACIONES DEL ÚTERO',
            'TUBERCULOSIS',
            'EDEMA Y LA HIPOPROTEINEMIA'
        ],
        answer:'EDEMA Y LA HIPOPROTEINEMIA'
    },
    {
        question: 'DURANTE EL EMBARAZO EL AUMENTO DE PESO MATERNO DURANTE EL SEGUNDO TRIMESTRE DEBE PROMEDIAR MENSUALMENTE, LOS:',
        choices: [
            '500 GRAMOS',
            '800 GRAMOS',
            '1200 GRAMOS',
            '1500 GRAMOS',
            '2000 GRAMOS'
        ],
        answer:'1200 GRAMOS'
    },
    {
        question: 'DURANTE EL EMBARAZO, LA ALIMENTACIÓN DEFICITARIA DE LA MADRE, CUANDO EL VALOR CALÓRICO DE LA ALIMENTACIÓN ES INFERIOR A LAS NECESIDADES DE CONSUMO, PREDISPONE A LAS DEFORMIDADES DEL NIÑO, ABORTO, ADEMÁS DE:',
        choices: [
            'PARTO PREMATURO Y ÓBITO FETAL',
            'NIÑOS CON SINDROME DE DOWN',
            'FETOS CON ANOMALIAS CROMOSOMICAS',
            'FETOS MACROSÓMICOS',
            'RECIÉN NACIDOS GRANDES PARA LA EDAD GESTACIONAL'
        ],
        answer:'PARTO PREMATURO Y ÓBITO FETAL'
    },
    
    {
        question: 'EL RITMO DE LAS CONSULTAS PRENATALES DEBE CUMPLIR EL SIGUIENTE ESQUEMA:',
        choices: [
            'PRIMER MES; UNA SOLA CONSULTA, LUEGO YA AL SEGUNDO MES Y LOS POSTERIORES MENSUALMENTE',
            'PRIMER MES; DOS CONTROLES, EL SEGUNDO A LA SEMANA DEL PRIMERO PARA EVALUAR RESULTADO DE EXAMENES AUXILIARES',
            'INICIAR AL SEGUNDO MES; LUEGO CADA SEMANA PARA DARLE VITAMINAS Y DEMAS NUTRIENTES',
            'PRIMERA CONSULTA LLENAR LA TARJETA PERINATAL, DAR DESCANSO MÉDICO Y CITAR CON PSICOPROFILAXIS',
            'SEGUNDO CONTROL; PEDIR TODO LOS EXAMENES AUXILIARES Y DAR ÁCIDO FÓLICO INDISPENSABLEMENTE'
        ],
        answer:'PRIMER MES; DOS CONTROLES, EL SEGUNDO A LA SEMANA DEL PRIMERO PARA EVALUAR RESULTADO DE EXAMENES AUXILIARES'
    },
    
    {
        question: 'EL RITMO DE LAS CONSULTAS PRENATALES PUEDE OBEDECER AL SIGUIENTE ESQUEMA:',
        choices: [
            'DEL PRIMER AL QUINTO MES: SEMANAL',
            'DESDE EL SEGUNDO AL SÉTIMO MES: QUINCENAL',
            'DEL SEGUNDO AL SEXTO MES: UN CONTROL MENSUAL',
            'DEL QUINTO AL NOVENO MES: QUINCENAL',
            'DURANTE TODO EL EMBARAZO DEBE SER MENSUAL'
        ],
        answer:'DEL SEGUNDO AL SEXTO MES: UN CONTROL MENSUAL'
    },
    
    {
        question: 'EL RITMO DE LOS CONTROLES PRENATALES, EN LOS CASOS NORMALES, PUEDE OBEDECER EL SIGUIENTE ESQUEMA:',
        choices: [
            'SEPTIMO MES: SEMANMAL',
            'OCTAVO MES: MENSUAL',
            'QUINTO MES: SEMANAL',
            'SEXTO MES: QUINCENAL',
            'NOVENO MES: CONTROL SEMANAL'
        ],
        answer:'NOVENO MES: CONTROL SEMANAL'
    },
    
    {
        question: 'EL RITMO DEL CONTROL PRENATAL DEBE OBEDECER EL SIGUIENTE ESQUEMA:',
        choices: [
            'SEGUNDO AL SÉTIMO MES: UN CONTROL MENSUAL',
            'A PARTIR DEL SEGUNDO MES: TODO LOS MESES',
            'DEL TERCER AL SEXTO MES: DEBE SER QUINCENAL',
            'SÉTIMO Y OCTAVO MES: UN CONTROL QUINCENAL',
            'SÉTIMO Y NOVENO MES: DEBE SER SEMANAL'
        ],
        answer:'SÉTIMO Y OCTAVO MES: UN CONTROL QUINCENAL'
    },
    
    {
        question: 'EN EL CONTROL PRENATAL UNO DE LOS EXAMENES AUXILIARES A REALIZAR, ES:',
        choices: [
            'EL ESTUDIO CITOLÓGICO',
            'LA RADIOGRAFÍA ABDOMINAL',
            'LAS REACCIONES SEROLOGICAS',
            'LA TOMA DE GASES ARTERIALES',
            'EL ESTUDIO PARASITOLÓGICO'
        ],
        answer:'LAS REACCIONES SEROLOGICAS'
    },
    
    {
        question: 'ENTRE LOS SIGNOS DE ALARMA CONOCIDOS Y SOBRE LOS QUE DEBE INSTRUIRSE A LA GESTANTE TENEMOS:',
        choices: [
            'PÉRDIDA DE FLUJO GENITAL BLANQUECINO',
            'APARICIÓN DE RESFRIOS COMUNES',
            'PRESENCIA OCACIONAL DE HIPOS',
            'AUSENCIA DE MENSTRUACIÓN',
            'PÉRDIDAS SANGUÍNEAS POR VAGINA'
        ],
        answer:'PÉRDIDAS SANGUÍNEAS POR VAGINA'
    },
    
    {
        question: 'SE CONSIDERA UNO DE LOS FACTORES DE ALTO RIESGO OBSTETRICO:',
        choices: [
            'PRIMÍPARA CON MENOS DE 15 AÑOS O MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD',
            'PRIMIGESTA DE 25 AÑOS DE EDAD O MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD',
            'SEGUNDIGESTA 18 AÑOS DE EDADO O MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD',
            'GESTANTES CON ANTECEDENTES DE PARTOS EUTÓCICOS',
            'GESTANTES CON ANTECEDENTES DE RECIÉN NACIDOS DE 3200 GR'
        ],
        answer:'PRIMÍPARA CON MENOS DE 15 AÑOS O MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD'
    },
    
    {
        question: 'DURANTE EL CONTROL PRENATAL, EL DOSAJE DE HEMOGLOBINA Y HEMATOCRITO SE CONTROLARÁ EN EL:',
        choices: [
            'TERCER MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO',
            'AL FINAL DEL EMBARAZO',
            'SEXTO MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO',
            'PRIMER MES Y FINAL DEL EMBARAZO',
            'SOLO EN EL PRIMER MES'
        ],
        answer:'SEXTO MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO'
    },
    
    {
        question: 'EL AUMENTO DE PESO EN LA GESTANTE, EN EL SEGUNDO TRIMESTRE DEBE PROMEDIAR LOS:',
        choices: [
            '1,200 GRAMOS SEMANALES',
            '1,800 GRAMOS MENSUALES',
            '2,500 GRAMOS MENSUALES',
            '1,200 GRAMOS MENSUALES',
            '2,000 GRAMOS MENSUALES'
        ],
        answer:'1,200 GRAMOS SEMANALES'
    },
    
    {
        question: 'DURANTE LA LACTACIÓN, EL APORTE CALÓRICO DEBE INCREMENTARSE, EN:',
        choices: [
            '300 CALORÍAS DIARIAS',
            '1,000 CALORÍAS DIARIAS',
            '1,500 CALORÍAS DIARIAS',
            '2,500 CALORÍAS DIARIAS',
            '2,800 CALORÍAS DIARIAS'
        ],
        answer:'1,000 CALORÍAS DIARIAS'
    },

    {
        question: 'EL PERÍODO DE DILATACIÓN EN LAS MULTÍPARAS DURA ENTRE:',
        choices: [
            'DIEZ A DOCE HORAS',
            'MENOS DE CUATRO HORAS',
            'DOS A TRES HORAS',
            'MAS DE SEIS HORAS',
            'CUATRO O CINCO HORAS'
        ],
        answer:'CUATRO O CINCO HORAS'
    },

    {
        question: 'UNO DE LOS PILARES EN LOS QUE SE BASA LA OBSTETRICIA MODERNA, ES EL:',
        choices: [
            'CONTROL PUERPERAL',
            'CONTROL PRE NATAL',
            'ES LA MORTALIDAD',
            'CONTROL DE LA NATALIDAD',
            'CONTROL NIÑO SANO'
        ],
        answer:'CONTROL PRE NATAL'
    },
    {
        question: 'UNA DE LAS COMPLICACIONES MÁS TEMIBLES EN OBSTETRICIA Y CON FRECUENCIA LA QUE OBLIGA A TOMAR ACTITUDES RÁPIDAS Y PRECISAS; ES LA:',
        choices: [
            'HEMORRAGIA',
            'PRE-ECLAMPSIA',
            'DIABETES',
            'INFECCIÓN URINARIAS',
            'INFECCIÓN PUERPERAL'
        ],
        answer:'HEMORRAGIA'
    },
    {
        question: 'SEGÚN RECOMENDACIÓN DE LA ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD, LA EDAD GESTACIONAL CON LA QUE EL FETO LLEGA AL TRABAJO DE PARTO SE ESTABLECE CONTANDO EN SEMANAS, A PARTIR:',
        choices: [
            'DE QUE APARECEN LOS MOVIMIENTOS FETALES',
            'DEL PRIMER DÍA DE LA ÚLTIMA REGLA',
            'DEL ÚLTIMO DÍA DE LA ÚLTIMA REGLA',
            'DEL DÍA DE LA RELACIÓN SEXUAL',
            'DEL PRIMER DÍA DE LA PENULTIMA REGLA'
        ],
        answer:'DEL PRIMER DÍA DE LA ÚLTIMA REGLA'
    },
    {
        question: 'LA FRECUENCIA NORMAL DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS DURANTE EL PERÍODO DE DILATACIÓN, ES:',
        choices: [
            'DOS CONTRACIONES EN 10 MINUTOS',
            'CINCO CONTRACCIONES EN 10 MINUTOS',
            'TRES CONTRACCIONES EN 10 MINUTOS',
            'TRES CONTRACCIONES EN 10 SEGUNDOS',
            'TRES CONTRACCIONES EN 30 MINUTOS'
        ],
        answer:'TRES CONTRACCIONES EN 10 MINUTOS'
    },
    {
        question: 'ALREDEDOR DE LAS 28 SEMANAS DE GESTACIÓN, LA ACTIVIDAD UTERINA SE TRADUCE EN CONTRACCIONES DE 10 A 15 MM.HG. DE INTENSIDAD, QUE LA EMBARAZADA PUEDE PERCIBIR MÁS O MENOS CADA HORA, SON LAS LLAMADAS:',
        choices: [
            'CONTRACCIONES PREMATURAS',
            'CONTRACCIONES RÁPIDAS',
            'CONTRACCIONES REGULARES',
            'CONTRACCIONES ACELERADAS',
            'CONTRACCIONES DE BRAXTON HICKS'
        ],
        answer:'CONTRACCIONES DE BRAXTON HICKS'
    },
    {
        question: 'EN GENERAL EN LAS PRIMÍPARAS CON MAYOR FRECUENCIA EL PARTO DURA ENTRE:',
        choices: [
            'MENOS DE DIEZ HORAS',
            'DOCE Y QUINCE HORAS',
            'SEIS HORAS',
            'TRES Y CINCO HORAS',
            'DIEZ Y DOCE HORAS'
        ],
        answer:'DIEZ Y DOCE HORAS'
    },
    {
        question: 'EN EL PERÍODO DE DILATACIÓN, LA CONTRACCIÓN UTERINA DURA DE 40 A 80 SEGUNDOS, EN EL PERÍODO EXPULSIVO PUEDE ALCANZAR HASTA:',
        choices: [
            '100 SEGUNDOS',
            '120 SEGUNDOS',
            '150 SEGUNDOS',
            '110 SEGUNDOS',
            '90 SEGUNDOS'
        ],
        answer:'90 SEGUNDOS'
    },
    {
        question: 'UNA DE LAS CARACTERÍSTICAS DE LA CONTRACCIÓN UTERINA ES EL TIEMPO QUE TRANSCURRE ENTRE CONTRACCIÓN Y CONTRACCIÓN, DENOMINADA:',
        choices: [
            'INTENSIDAD',
            'DURACIÓN',
            'TONO',
            'FRECUENCIA',
            'PAUSA INTERCONTRÁCTIL'
        ],
        answer:'PAUSA INTERCONTRÁCTIL'
    },
    {
        question: 'EL GRADO DE CONTRACCIÓN QUE ALCANZA EL ÚTERO, O SEA LA FUERZA DERIVADA COMO CONSECUENCIA DE LA AMPLITUD Y LA DURACIÓN DE LA ONDA CONTRÁCTIL; SE DENOMINA:',
        choices: [
            'PAUSA INTERCONTRÁCTIL',
            'INMENSIDAD',
            'FRECUENCIA',
            'DURACIÓN',
            'INTENSIDAD'
        ],
        answer:'INTENSIDAD'
    },
    {
        question: 'LA CONTRACCIÓN UTERINA SE ORIGINA, EN:',
        choices: [
            'TERCIO EXTERNO DE LA TROMPA',
            'EN EL ENDOMETRIO',
            'EN EL SEGMENTO DEL CUELLO UTERINO',
            'EN EL CUELLO UTERINO',
            'LOS MARCAPASOS'
        ],
        answer:'LOS MARCAPASOS'
    },
    {
        question: 'EN RELACIÓN A LOS TIPOS DE PELVIS, LA PELVIS EN LA CUAL EL ESTRECHO SUPERIOR RECUERDA LA FORMA TRIANGULAR; SE DENOMINA:',
        choices: [
            'PELVIS GINECOIDE',
            'PELVIS PLATIPELOIDE',
            'PELVIS ANDROIDE',
            'PELVIS ANTROPOIDE',
            'PELVIS VERDADERA'
        ],
        answer:'PELVIS ANDROIDE'
    },
    {
        question: 'EL DIÁMETRO ANTERO POSTERIOR DEL ESTRECHO INFERIOR DE LA PELVIS MIDE 8 CM, PERO FUNCIONALMENTE DURANTE EL TRABAJO DE PARTO POR LA RETROPULSIÓN DEL CÓCCIX SE EXTIENDE HASTA:',
        choices: [
            '8 CM',
            '12 CM',
            '11 CM',
            '14 CM',
            '13 CM'
        ],
        answer:'11 CM'
    },
    {
        question: 'EN EL ESTRECHO SUPERIOR DE LA PELVIS, EL DIÁMETRO ANTERO-POSTERIOR QUE SE EXTIENDE DEL PROMONTORIO A LA PARTE MÁS ELEVADA DE LA CARA POSTERIOR DE LA SÍNFISIS DEL PUBIS; SE DENOMINA:',
        choices: [
            'CONJUGADO BICIÁTICO',
            'CONJUGADO BIESPINOSO',
            'CONJUGADO OBLÍCUO',
            'CONJUGADO OBSTÉTRICO',
            'CONJUGADO TRANSVERSO'
        ],
        answer:'CONJUGADO OBSTÉTRICO'
    },
    {
        question: 'EN EL ESTRECHO SUPERIOR DE LA PELVIS, EL DIÁMETRO ANTERO-POSTERIOR QUE SE EXTIENDE DEL PROMONTORIO A LA PARTE MAS ELEVADA DE LA CARA POSTERIOR DE LA SÍNFISIS DEL PUBIS, SE DENOMINA CONJUGADO OBSTÉTRICO',
        choices: [
            '8 CM',
            '12 CM',
            '13 CM',
            '15 CM',
            '10.5 CM'
        ],
        answer:'10.5 CM'
    },
    {
        question: 'LA CAVIDAD PÉLVICA ESTÁ LIMITADA HACIA ADELANTE POR EL PUBIS Y HACIA ATRÁS POR EL:',
        choices: [
            'AGUJERO OBTURADOR',
            'ISQUIÓN',
            'PAREDES LATERALES',
            'ALAS DEL ILEÓN',
            'SACRO–CÓCCIX'
        ],
        answer:'SACRO–CÓCCIX'
    },
    {
        question: 'EL DIAMETRO BIPARIETAL DE FETO A TERMINO MIDE:',
        choices: [
            '10.5 CM',
            '8.5 CM',
            '12 CM',
            '9.5 CM',
            '13 CM'
        ],
        answer:'9.5 CM'
    },
    {
        question: 'EL DIÁMETRO DEL CRÁNEO FETAL QUE MIDE 9.5 CM, CORRESPONDE A:',
        choices: [
            'OCCIPITO FRONTAL',
            'BIPARIETAL',
            'BITEMPORAL',
            'SUBOCCIPITO MENTONIANO',
            'SUPRAOCCIPITO MENTONIANO'
        ],
        answer:'BIPARIETAL'
    },
    {
        question: 'EL PUNTO DE REPARO EN LA PRESENTACION DE FRENTE:',
        choices: [
            'EL BREGMA',
            'EL SACRO',
            'EL MENTON',
            'A NARIZ',
            'LA FRENTE'
        ],
        answer:'A NARIZ'
    },
    {
        question: 'EN LA NOMENCLATURA ACTUAL DE MONGRUT SE DEFINE LA POSICIÓN, COMO LA RELACIÓN QUE EXISTE ENTRE UN PUNTO DE REPARO FETAL Y:',
        choices: [
            'LA ALTURA UTERINA',
            'EL DORSO DEL FETO',
            'LA PELVIS MATERNA',
            'LA PELVIS DEL FETO',
            'EL DORSO DE LA MADRE'
        ],
        answer:'LA PELVIS MATERNA'
    },
    {
        question: 'LA ALTURA DE PRESENTACIÓN PUEDE ESTABLECERSE TAMBIÉN CONSIDERANDO COMO CERO UN PLANO QUE PASA POR:',
        choices: [
            'CAVIDAD SACRA',
            'ALAS DEL ILEÓN',
            'LAS ESPINAS CIÁTICAS',
            'LAS TUBEROSIDADES ISQUIÁTICAS',
            'EXCAVACIÓN PÉLVICA'
        ],
        answer:'LAS ESPINAS CIÁTICAS'
    },
    {
        question: 'EL PUNTO DE REPARO FETAL EN LA PRESENTACÓN DE VÉRTICE ES :',
        choices: [
            'EL BREGMA',
            'LA NARIZ',
            'EL OCCIPITAL',
            'EL MENTÓN',
            'EL SACRO'
        ],
        answer:'EL OCCIPITAL'
    },
    {
        question: 'MANIOBRA DE LEOPLOLD CON EL QUE SE DETERMINA LA RELACION DEL EJE FETAL CON EL EJE UTERINO:',
        choices: [
            'SEGUNDA MANIOBRA',
            'TERCERA MANIOBRA',
            'CUARTA MANIOBRA',
            'PRIMERA MANIOBRA',
            'QUINTA MANIOBRA'
        ],
        answer:'SEGUNDA MANIOBRA'
    },
    {
        question: 'EN EL TACTO VAGINAL, CUANDO NO ES POSIBLE INTRODUCIR MÁS DE UN DEDO ENTRE EL POLO DE PRESENTACIÓN Y LA EXCAVACIÓN SACRA; LA PRESENTACIÓN SE ENCUENTRA:',
        choices: [
            'FUERA DE PELVIS',
            'DEFLEXIONADA',
            'FLOTANTE',
            'INSINUADA',
            'ENCAJADA'
        ],
        answer:'ENCAJADA'
    },
    {
        question: 'EN EL EXAMEN DE LA PELVIS, SE DEBE DAR IMPORTANCIA AL EXAMEN DE LA EXCAVACIÓN DEL SACRO, RECORRIÉNDOLA EN TODA SU EXTENSIÓN, ESPECIALMENTE EN CUANTO A SU:',
        choices: [
            'TAMAÑO',
            'CONVEXIDAD',
            'CONCAVIDAD',
            'POSICIÓN',
            'EXTENSIÓN'
        ],
        answer:'CONCAVIDAD'
    },
    {
        question: 'EL OVULO MADURO ES UNA DE LAS CELULAS MAS GRANDES DEL ORGANISMO, SU DIAMETRO LLEGA A ALCANZAR:',
        choices: [
            '110 A 130 MICRAS',
            '90 A 100 MICRAS',
            '140 A 160 MICRAS',
            '170 A 200 MICRAS',
            '60 A 90 MICRAS'
        ],
        answer:'110 A 130 MICRAS'
    },
    {
        question: 'LA MUJER NACE CON UN NUMERO DETERMINADO DE FOLICULOS PRIMORDIALES, QUE SE ESTIMAN EN UNA RESERVA DE:',
        choices: [
            '600,000',
            '250,000',
            '400,000',
            '200,000',
            '100,000'
        ],
        answer:'400,000'
    },
    {
        question: 'EL TIEMPO EMPLEADO PARA LA FORMACION DE UN ESPERMATOZOIDE DESDE UNA ESPERMATOGONIA ES DE:',
        choices: [
            '64 DIAS',
            '74 DIAS',
            '84 DIAS',
            '94 DIAS',
            '34 DIAS'
        ],
        answer:'74 DIAS'
    },
    {
        question: 'EN EL MONITOREO FETAL, LA PRUEBA CON ESTRÉS DE LA CONTRACCIÓN PUEDE REALIZARSE, DESDE:',
        choices: [
            'LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN',
            'LAS 28 SEMANAS DE GESTACIÓN',
            'MENOS DE 30 SEMANAS DE GESTACIÓN',
            'LAS 32 SEMANAS DE GESTACIÓN',
            'LAS 10 PRIMERAS SEMANAS'
        ],
        answer:'LAS 32 SEMANAS DE GESTACIÓN'
    },
    {
        question: 'LA VIDA MEDIA DE LA GONADOTROPINA LUTEINIZANTE (LH) ES DE:',
        choices: [
            '30 MINUTOS',
            '90 MINUTOS',
            '120 MINUTOS',
            '150 MINUTOS',
            '60 MINUTOS'
        ],
        answer:'60 MINUTOS'
    },
    {
        question: 'DURANTE LA CONTRACCIÓN UTERINA SE PRODUCEN CAÍDAS DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, DENOMINADAS:',
        choices: [
            'VARIABILIDAD DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL',
            'DIPS O ACELERACIONES',
            'DIPS O DESACELERACIONES',
            'PATRÓN DE ACELERACION',
            'FRECUENCIA BASAL'
        ],
        answer:'DIPS O DESACELERACIONES'
    },
    {
        question: 'AL NIVEL EN EL QUE SE MANTIENE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, FUERA DE LA ACCIÓN DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS, SE DENOMINA:',
        choices: [
            'DESACELERACIÓN TEMPRANA',
            'FRECUENCIA FETAL',
            'FRECUENCIA CARDÍACA MAXIMA',
            'FRECUENCIA CARDÍACA BASAL',
            'FRECUENCIA FETAL BASAL'
        ],
        answer:'FRECUENCIA CARDÍACA BASAL'
    },
    {
        question: 'LA VIGILANCIA DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, ES EL SIGNO MÁS IMPORTANTE PARA CONOCER EL ESTADO DEL FETO. SU PERCEPCIÓN CONSTITUYE:',
        choices: [
            'UN SIGNO DE CERTEZA DE EMBARAZO',
            'SIGNO DE PRESUNCIÓN DE EMBARAZO',
            'UN SIGNO PROBABLE DE EMBARAZO',
            'UN SIGNO UTERINO DE EMBARAZO',
            'SIGNOS ABDOMINALES DE EMBARAZO'
        ],
        answer:'UN SIGNO DE CERTEZA DE EMBARAZO'
    },
    {
        question: 'SE CONSIDERA TAQUICARDIA LEVE DURANTE EL PARTO, CUANDO LOS LATIDOS FETALES OSCILAN:',
        choices: [
            'MÁS DE 160 LATIDOS POR MINUTO',
            'MÁS DE 180 LATIDOS POR MINUTO',
            'DE 160 A 180 LATIDOS POR MINUTO',
            'MENOS DE 150 LATIDOS POR MINUTO',
            'DE 150 A 160 LATIDOS POR MINUTO'
        ],
        answer:'DE 150 A 160 LATIDOS POR MINUTO'
    },
    {
        question: 'DENTRO DE LOS SIGNOS GENITALES DEL EMBARAZO, LA COLORACIÓN VIOLÁCEA DE LA MUCOSA VULVOVAGINAL, SE DENOMINA:',
        choices: [
            'SIGNO DE HEGAR I',
            'SIGNO DE HEGAR II',
            'SIGNO DE GAUSS',
            'SIGNO DE GOODELL',
            'SIGNO DE CHADWICK'
        ],
        answer:'SIGNO DE CHADWICK'
    },
    {
        question: 'EN LA PRUEBA SIN ESTRÉS SE PRACTICA EL CONTROL DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, LA ACTIVIDAD UTERINA Y EL CONTEO DE MOVIMIENTOS FETALES DURANTE:',
        choices: [
            '40 MINUTOS',
            '20 MINUTOS',
            '60 MINUTOS',
            '90 MINUTOS',
            '50 MINUTOS'
        ],
        answer:'20 MINUTOS'
    },
    {
        question: 'A PARTIR DE LA TERCERA O CUARTA SEMANA DE GESTACIÓN SE SUELE PRESENTAR NÁUSEAS, SOBRE TODO:',
        choices: [
            'NOCTURNAS',
            'POR LAS TARDES',
            'MATUTINAS',
            'TODO EL DÍA',
            'DIURNAS'
        ],
        answer:'MATUTINAS'
    },
    {
        question: '¿EN QUÉ CASO TIENE INDICACIÓN LA AMNIOCENTESIS?',
        choices: [
            'SÍFILIS CONGÉNITA',
            'RUPTURA PRECOZ DE MEMBRANA',
            'PARTO PREMATURO',
            'RUPTURA PREMATURA DE MEMBRANA',
            'ISOINMUNIZACIÓN RH'
        ],
        answer:'ISOINMUNIZACIÓN RH'
    },
    {
        question: 'EN LA PALPACIÓN ABDOMINAL DE LA GESTANTE, CUANDO SE IDENTIFICA EL POLO CEFÁLICO TIENE LAS SIGUIENTES CARACTERÍSTICAS',
        choices: [
            'DURO, LISO, REGULAR, OVALADO Y NO PERMITE EL PELOTEO',
            'DURO, LISO, REGULAR, REDONDEADO Y NO PERMITE EL PELOTEO',
            'DURO, LISO, IREGULAR, REDONDEADO Y PERMITE EL PELOTEO',
            'DURO, LISO, REGULAR, REDONDEADO Y PERMITE EL PELOTEO',
            'BLANDO, LISO, REGULAR, REDONDEADO Y PERMITE EL PELOTEO'
        ],
        answer:'DURO, LISO, REGULAR, REDONDEADO Y PERMITE EL PELOTEO'
    },
    {
        question: 'A LA PALPACIÓN ABDOMINAL DE LA GESTANTE, SE IDENTIFICA EL POLO PELVIANO CON LAS SIGUIENTES CARACTERÍSTICAS:',
        choices: [
            'OVALADO, VOLUMINOSO, IRREGULAR Y PERMITE EL PELOTEO',
            'BLANDO, REDONDO, IRREGULAR Y NO PERMITE EL PELOTEO',
            'BLANDO, VOLUMINOSO, IRREGULAR Y PERMITE EL PELOTEO',
            'BLANDO, VOLUMINOSO, RREGULAR Y NO PERMITE EL PELOTEO',
            'BLANDO, VOLUMINOSO, IRREGULAR Y NO PERMITE EL PELOTEO'
        ],
        answer:'BLANDO, VOLUMINOSO, IRREGULAR Y NO PERMITE EL PELOTEO'
    },
    {
        question: 'EL TÉRMINO, CUANDO EL FETO ABORDA EL CANAL DEL PARTO CON LA CABEZA TOTALMENTE DEFLEXIONADA ENCONTRÁNDOSE EL OCCIPITAL EN CONTACTO CON LA ESPALDA, CORRESPONDE A:',
        choices: [
            'PRESENTACIÓN DE VÉRTICE',
            'PRESENTACIÓN DE MENTÓN',
            'PRESENTACIÓN DE NARIZ',
            'PRESENTACIÓN DE CARA',
            'PRESENTACIÓN PELVIANA'
        ],
        answer:'PRESENTACIÓN DE CARA'
    },
    {
        question: 'EN LA PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE VÉRTICE, EL PARTO ESTÁ REGIDO POR EL DIÁMETRO SUBOCCIPITO BREGMÁTICO QUE MIDE:',
        choices: [
            '10.5 CM',
            '11 CM',
            '9.5 CM',
            '8 CM',
            '12 CM'
        ],
        answer:'9.5 CM'
    },
    {
        question: 'CUANDO EL EJE LONGITUDINAL DEL OVOIDE FETAL, SE DISPONE PERPENDICULARMENTE AL EJE LONGITUDINAL DEL ÚTERO, SE LE DENOMINA:',
        choices: [
            'SITUACION TRANSVERSA',
            'SITUACION OBLICUA',
            'SITUACION LONGITUDINAL',
            'ACTITUD INDIFERENTE',
            'SITUACION INDIFERENTE'
        ],
        answer:'SITUACION TRANSVERSA'
    },
    {
        question: 'PROPEDEUTICA OBSTETRICA. AL POLO DEL FETO QUE SE OFRECE AL CONDUCTO DEL PARTO, SE DENOMINA:',
        choices: [
            'ACTITUD FETAL',
            'PRESENTACIÓN FETAL',
            'POSICION FETAL',
            'SITUACION FETAL',
            'PRESENTACION OBLICUA'
        ],
        answer:'PRESENTACIÓN FETAL'
    },
    {
        question: 'CUANDO EL EJE LONGITUDINAL DEL FETO SE COLOCA EN UN ÁNGULO DE MÁS O MENOS 45 GRADOS EN RELACIÓN AL EJE LONGITUDINAL DEL ÚTERO, SE DENOMINA:',
        choices: [
            'SITUACIÓN LONGITUDINAL DEL FETO',
            'PRESENTACIÓN FETAL',
            'ACTITUD FETAL',
            'SITUACIÓN OBLÍCUA DEL FETO',
            'SITUACIÓN TRANSVERSA DEL FETO'
        ],
        answer:'SITUACIÓN OBLÍCUA DEL FETO'
    },
    {
        question: 'AL REALIZAR LA PALPACION ABDOMINAL, SE EXPLORA LA ZONA INFERIOR DEL UTERO A NIVEL DEL HIPOGASTRIO PARA IDENTIFICAR EL POLO DE PRESENTACION, NOS REFERIMOS A LA:',
        choices: [
            'PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'SEGUNDA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'TERCERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'CUARTA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'QUINTA MANIOBRA O MENSURADORA DE PINARD'
        ],
        answer:'SEGUNDA MANIOBRA DE LEOPOLD'
    },
    {
        question: 'EN LA PRESENTACIÓN DE BREGMA, EL DESPLAZAMIENTO DE LA CABEZA ESTÁ REGIDO POR EL DIÁMETRO FRONTO-OCCIPITAL, QUE MIDE:',
        choices: [
            '10.5 CM',
            '12 CM',
            '11 CM',
            '14 CM',
            '13.5 CM'
        ],
        answer:'12 CM'
    },
    {
        question: '¿QUÉ MANIOBRA SE UTILIZA SÓLO PARA LA PRESENTACIÓN CEFÁLICA Y TIENE POR OBJETO COMPROBAR LA COMPATIBILIDAD DE LA CABEZA FETAL CON EL ORIFICIO DE LA ENTRADA DE LA PELVIS?',
        choices: [
            'PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'SEGUNDA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'TERCERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'QUINTA MANIOBRA MENSURADORA DE PINARD',
            'CUARTA MANIOBRA MENSURADORA DE PINARD'
        ],
        answer:'QUINTA MANIOBRA MENSURADORA DE PINARD'
    },
    {
        question: 'EN LA PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD, SE EXPLORA EL FONDO UTERINO PARA IDENTIFICAR LAS PARTES DEL OVOIDE FETAL QUE SE ENCUENTRA EN ESA ZONA, DIAGNOSTICANDO:',
        choices: [
            'LA PRESENTACIÓN, CONSISTENCIA, SUPERFICIE, PELOTEO',
            'TAMAÑO, CONSISTENCIA, SUPERFICIE, ENCAJAMIENTO',
            'TAMAÑO, CONSISTENCIA, SUPERFICIE, CONTENIDO UTERINO',
            'TAMAÑO, CONSISTENCIA, SUPERFICIE, FORMA, PELOTEO',
            'CONSISTENCIA, SUPERFICIE, FORMA, PELOTEO'
        ],
        answer:'TAMAÑO, CONSISTENCIA, SUPERFICIE, FORMA, PELOTEO'
    },
    {
        question: 'LA MODALIDAD DE PRESENTACIÓN CEFÁLICA MÁS FRECUENTE Y LA MÁS FISIOLÓGICA PARA CUMPLIR EL MECANISMO DEL PARTO, ES:',
        choices: [
            'PRESENTACIÓN DE CARA',
            'PRESENTACIÓN DE BREGMA',
            'PRESENTACIÓN DE FRENTE',
            'PRESENTACIÓN DE VÉRTICE',
            'PRESENTACIÓN DE MENTÓN'
        ],
        answer:'PRESENTACIÓN DE VÉRTICE'
    },
    {
        question: 'CUANDO EN EL FONDO DEL ÚTERO SE IDENTIFICAN PARTES DEL OVOIDE FETAL, DIAGNOSTICÁNDOSE LA CONSISTENCIA, TAMAÑO, SUPERFICIE, FORMA Y PELOTEO, CORRESPONDE A LA:',
        choices: [
            'QUINTA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'SEGUNDA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'TERCERA MANIOBRA DE LEOPOLD',
            'CUARTA MANIOBRA DE LEOPOLD'
        ],
        answer:'PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD'
    },
    {
        question: '¿QUÉ PROCEDIMIENTO DE DIAGNÓSTICO CONSISTE EN LA EXTRACCIÓN DE LÍQUIDO DE LA CAVIDAD AMNIÓTICA POR PUNCIÓN TRANSABDOMINAL DEL ÚTERO?',
        choices: [
            'COLPOSCOPÍA',
            'AMNIOSCOPÍA',
            'LAPAROSCOPIA',
            'CITOLOGÍA VAGINAL',
            'AMNIOCENTESIS'
        ],
        answer:'AMNIOCENTESIS'
    },
    {
        question: 'DENTRO DE LA SINTOMATOLOGÍA GENERAL DEL EMBARAZO, SON SIGNOS DE CERTEZA:',
        choices: [
            'AMENORREA Y TRANSTORNOS DE LA MICCIÓN',
            'ALTERACIONES DE PIEL Y MUCOSAS',
            'CRECIMIENTO DEL ABDOMEN Y AMENORREA',
            'AUSCULTACIÓN Y CONTEO DE LATIDOS FETALES',
            'CONTRACCIONES DEL ÚTERO Y TRASTORNOS DE LA MICCIÓN'
        ],
        answer:'AUSCULTACIÓN Y CONTEO DE LATIDOS FETALES'
    },
    {
        question: 'LA VIDA MEDIA DE LA FSH HUMANA ES DE :',
        choices: [
            '100 MINUTOS',
            '200 MINUTOS',
            '60 MINUTOS',
            '170 MINUTOS',
            '120 MINUTOS'
        ],
        answer:'170 MINUTOS'
    },
    {
        question: 'EL MONITOREO FETAL CONSISTE EN EL CONTROL OBSTÉTRICO ELECTRÓNICO, PARA LA VIGILANCIA Y DIÁGNOSTICO DEL:',
        choices: [
            'TIEMPO DE GESTACIÓN Y DE SUS ALTERACIONES',
            'TAMAÑO FETAL Y SUS VARIACIONES',
            'PESO FETAL Y SU PRONÓSTICO',
            'POSICIÓN Y SITUACIÓN FETAL',
            'BIENESTAR FETAL Y DE SUS ALTERACIONES'
        ],
        answer:'BIENESTAR FETAL Y DE SUS ALTERACIONES'
    },
    {
        question: 'LAS VITAMINAS TIENEN UN ROL FUNDAMENTAL EN EL DESARROLLO DEL FETO, DEFICIENCIAS O EXCESOS PUEDEN PRODUCIR:',
        choices: [
            'FETOS SALUDABLES',
            'MALFORMACIONES CONGÉNITAS',
            'FETOS MACROSÓMICOS',
            'HIPOXIA FETAL',
            'SÍNDROME DE MEMBRANA HIALINA'
        ],
        answer:'MALFORMACIONES CONGÉNITAS'
    },
    {
        question: 'LA PLACENTA ES UN POTENTE ÓRGANO DE SECRECIÓN INTERNA, EXISTEN PRUEBAS DE QUE LA PLACENTA PRODUCE, FUNDAMENTALMENTE:',
        choices: [
            'TESTOSTERONA',
            'TSH',
            'LACTÓGENO PLACENTARIO',
            'T3 Y T4',
            'ANDRÓGENOS'
        ],
        answer:'LACTÓGENO PLACENTARIO'
    },
    {
        question: 'LA RELACIÓN QUE EXISTE ENTRE EL DORSO DEL FETO CON LOS DOS FLANCOS MATERNOS DERECHO E IZQUIERDO Y LOS PLANOS ANTERIOR Y POSTERIOR DE LA MADRE, SE DENOMINA:',
        choices: [
            'PRESENTACIÓN FETAL',
            'ACTITUD FETAL',
            'VARIEDAD DE PRESENTACIÓN',
            'POSICIÓN FETAL',
            'SITUACIÓN FETAL'
        ],
        answer:'POSICIÓN FETAL'
    },
    {
        question: 'ES FUENTE PRINCIPAL DE ENERGIA PARA EL FETO Y PASAN LA MEMBRANA PLACENTARIA EN FORMA DE GLUCOSA, NOS REFERIMOS A:',
        choices: [
            'LAS PROTEÍNAS',
            'LAS VITAMINAS',
            'LOS MINERALES',
            'LAS GRASAS',
            'LOS HIDRATOS DE CARBONO'
        ],
        answer:'LOS HIDRATOS DE CARBONO'
    },
    {
        question: 'ES LA PRINCIPAL HORMONA PLACENTARIA Y DE SU PRESENCIA EN LA ORINA SE DERIVAN LA MAYORÍA DE LAS PRUEBAS DE LABORATORIO PARA EL DIAGNÓSTICO DEL EMBARAZO, SE REFIERE A:',
        choices: [
            'GONADOTROPINA HIPOFISIARIA HUMANA',
            'FSH',
            'ANDRÓGENOS',
            'ACTH',
            'GONADOTROPINA CORIÓNICA HUMANA'
        ],
        answer:'GONADOTROPINA CORIÓNICA HUMANA'
    },
    {
        question: 'MACROSCÓPICAMENTE LA PLACENTA TIENE EL ASPECTO DE UNA TORTA, EN UNA GESTACIÓN A TÉRMINO SU PESO OSCILA ENTRE:',
        choices: [
            'MENOS DE 300 GR',
            '300 A 700 GR',
            '400 A 600 GR',
            '700 A 1000 GR',
            '1000 GR'
        ],
        answer:'400 A 600 GR'
    },
    {
        question: 'EL CORDÓN UMBILICAL CONTIENE EN SU INTERIOR ELEMENTOS VASCULARES CONSTITUÍDOS, POR:',
        choices: [
            'DOS VENAS Y UNA ARTERIA',
            'UNA VENA Y UNA ARTERIA',
            'TRES ARTERIAS Y DOS VENAS',
            'TRES VENAS Y DOS ARTERIAS',
            'DOS ARTERIAS Y UNA VENA'
        ],
        answer:'DOS ARTERIAS Y UNA VENA'
    },
    {
        question: 'ENTRE LAS ANOMALÍAS DEL PESO DE LA PLACENTA, LA DE MAYOR PESO QUE LO NORMAL SE ENCUENTRA EN:',
        choices: [
            'TOXEMIA GRAVÍDICA',
            'DIABETES GRAVE',
            'ERITROBLASTOSIS FETAL CON HIDROPESIA',
            'AFECCIONES RENALES CRONICAS',
            'HIPEREMESIS GRAVÍDICA'
        ],
        answer:'ERITROBLASTOSIS FETAL CON HIDROPESIA'
    },
    {
        question: 'ENTRE LAS ANOMALÍAS EN EL PESO DE LA PLACENTA, LA DE MAYOR PESO QUE LO NORMAL SE ENCUENTRAN EN:',
        choices: [
            'HIPEREMESIS GRAVÍDICA',
            'DIABETES GRAVE',
            'SÍFILIS CONGÉNITA',
            'AFECCIONES RENALES',
            'TOXEMIA GRAVÍDICA'
        ],
        answer:'SÍFILIS CONGÉNITA'
    },
    {
        question: 'ENTRE LAS SEMANAS 37 Y 40 DEL EMBARAZO SE HA COMPLETADO EL CRECIMIENTO Y DESARROLLO DEL FETO, DONDE SU PESO FLUCTÚA, ENTRE LOS:',
        choices: [
            '1000 A 1500 GRS',
            '1800 A 2500 GRS',
            '2000 A 4000 GRS',
            '1700 A 2000 GRS',
            '3200 A 3500 GRS'
        ],
        answer:'3200 A 3500 GRS'
    },
    {
        question: 'MIENTRAS QUE EL HUEVO PERMANECE EN LA TROMPA PERO SIN MODIFICACIONES DE TAMAÑO, SU EVOLUCIÓN AVANZA HASTA EL ESTADO DE:',
        choices: [
            'MÓRULA',
            'BLASTOCISTO',
            'BLASTÓMERO',
            'EMBRIÓN',
            'TROFOBLASTO'
        ],
        answer:'MÓRULA'
    },

]
   



